邀英軍來港教步操 警被批惹火不智

邀英軍來港教步操 警被批惹火不智
【東方日報專訊】【本報綜合報道】香港回歸近廿年，外電報道本港警方近日竟邀英國軍方人員來港，指導香港警察儀仗隊，報道甚至形容是次是回歸以來，英軍人員首度回港。消息證實，本月初邀請四名英軍儀仗隊人員來港教授步操，訓練五十名警隊人員，提升步操水平。有學者形容有關消息令人難以置信，指在此公眾對「港獨」熱烈討論敏感時刻，作出此決定甚為不智，批評是「惹火」及「無事生非」。

回歸19年後
在中國領土仍然用英殖民地時英式步操

心繫皇家

紀律部隊幾時才回到正軌
改用中國式步操？

請英軍又同港獨有咩關係？

跟中國式造假操才是王道

支那真係好撚敏感 成身G點

唔好呀我仲想聽佢一路操一路吹風笛
利申：唔洗帶綠帽嘅童軍

唔跟解放軍仲唔係港獨

提升香港警隊維持『儀式傳統

香港警察就可以英軍學野
香港學生就要跟解放軍學摺被

一睇見就想笑

女高級警司戴錯皇冠徽警帽

■關翠貞昨晨6時戴錯扣有皇冠警徽的警帽（左圖），4小時後已修正（右圖）。

【本報訊】警務處高級警司關翠貞昨在旺角簡報「清除障礙物」行動時大擺烏龍，戴錯一頂扣上港英年代皇冠警徽的警帽，四小時後再開簡報會才戴回洋紫荊警徽的警帽，她尷尬地說：「的確搞錯咗，𠵱家已修正番，唔好意思呀各位……」

認疏忽 稱無關警隊形象

昨晨6時許，高級警司關翠貞向傳媒交代行動細節時，被記者發現她所戴警帽上的警徽竟是回歸前的皇冠警徽，其「大逆不道」的戴錯帽相片不久即在網上廣泛流傳，並引起網民熱論。
至早上10時，關翠貞再在旺角會見傳媒，當時她的警帽已扣回洋紫荊警徽。關翠貞尷尬地讚揚傳媒的觀察力，並說：「我自己疏忽，與警隊形象無關。」
48歲的關翠貞88年加入警隊任見習督察，97前晉升至高級督察，至去年升至高級警司，現於警隊人事部任職，丈夫亦是警務人員，育有兩子一女。現時警帽分為三級，普通警員至高級督察戴同一款；總督察的警帽帽邊加上一條黑色絨布，警司至總警司警帽則是不同粗幼的白色絨布；處長級的警帽則有不同的禾花區別。每名警員獲派兩頂警帽，警徽可除下方便清洗，回歸後警帽曾稍作改動，但大致保留之前的特色。

留名

話來調教解放軍先有問題姐，警察一向都係英式步操揾英軍來教好正常

其實我想講紀律部隊保存得最好既文化就係呢樣，之前去睇人passing out覺得款步操好過鄰國步操好多

How about this?
［img] Royal Military Academy Sandhurst 皇家軍事學院，學官訓練課程 Commissioning Course，畢業學官海外最佳表現 Hodson's Horse Merit Award由來自中國解放軍嘅 OCdt Liu Yu獲得

英式步操好正
但香港好多部隊都有自創步操招式
搞到隊隊有少少唔同
奇奇怪怪

除此之外, 自己車用BENZ, AUDI, FORD....., 應該全面改用比亞迪, 五菱
槍改用92式手槍

作為支那部隊, 竟然全身洋貨

奶支共袋底搵老解教先至明智

我都覺得係，奇奇怪怪咁

屌你咁英軍型好撚多嘛

係連警犬高層都覺得而家步操不倫不類
自己人又冇能力教，先焗保叫英軍嚟香港
諗起消防畢業禮，帶頭個長官學人拎劍

班友咁愛國但又用哂外國野
步操應該跟俄式，手槍就用黑星 車就用紅旗
用咩寶馬 一定係境外敵對勢力支持